\item
	O famoso detetive Percule Hoirot foi chamado para resolver um assassinato misterioso. Ele determinou os
seguintes fatos:
\begin{enumerate}
	\item Lord Charles, o homem assassinado, foi morto com uma pancada na cabeça com um castiçal.
	\item  Ou Lady Camila ou a empregada Sara estavam na sala de jantar no momento do assassinato.
	\item Se o cozinheiro estava na cozinha no momento do assassinato, então o açougueiro matou Lord Charles com uma dose fatal de arsênico.
	\item Se Lady Camila estava na sala de jantar no momento do assassinato, então o motorista matou Lord Charles.
	\item Se o cozinheiro não estava na cozinha no momento do assassinato, então Sara não estava na sala de jantar quando o assassinato ocorreu.
		\item Se Sara estava na sala de jantar no momento do assassinato, então o ajudante pessoal de Lord Charles o matou.
\end{enumerate}
É possível para o detetive Percule Hoirot deduzir quem matou Lorde Charles? Se sim, quem é o assassino?

\SOL{Sejam os seguintes proposições:
	\begin{itemize}
		\item $p$ = Lord Charles foi morto com uma pancada na cabeça com um castiçal.
		\item $q$ = Lady Camila estava na sala de jantar no momento do assassinato.
		\item $r$ = Sara estava na sala de jantar no momento do assassinato.
		\item $s$ = Cozinheiro estava na cozinha no momento do assassinato.
		\item $t$ = Açougueiro matou Lord Charles com uma dose fatal de arsênico.
		\item $u$ = Motorista matou Lord Charles.
		\item $v$ = Ajudante pessoal de Lord Charles o matou.
	\end{itemize}
Os fatos podem ser rescritos simbolicamente:
\begin{center}
		\[\begin{tabular}{lll}
			(1)\ &$p$ &\\
			(2)\ &$q\vee r$ &\\
			(3)\ &$s \rightarrow t$ &\\
			(4)\ &$q \rightarrow u$ &\\
			(5)\ &$\neg s \rightarrow \neg r$ & \\
			(6)\ &$r \rightarrow v$\ & \\
			(7)\ &$?$\ & \text{Faça uma hipótese adicional!}\\
		         \hline
			(8)\ &$\neg t$\ & 1-P.N.C.\\
		\end{tabular}\]
		\end{center}


}
